**JT
Marvelous**（）是一支[日本女子排球隊](../Page/日本.md "wikilink")，隸屬於[日本煙草旗下](../Page/日本煙草.md "wikilink")，總部設於[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[大阪市](../Page/大阪市.md "wikilink")（主場則設於[兵庫縣](../Page/兵庫縣.md "wikilink")[西宮市](../Page/西宮市.md "wikilink")），目前是女子組的球隊之一。現任主教練為[石原昭久](../Page/石原昭久.md "wikilink")。

## 過往戰績

  - V-Legaue排球聯賽V.Premier Legaue女子組
      - 亞軍（2006-2007球季）
  - [黑鷲旗全日本排球錦標賽](../Page/黑鷲旗全日本排球錦標賽.md "wikilink")
      - 亞軍（2003年、2004年、2007年、2008年）

## 成員名單

### 選手

2010年1月版

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>編號</strong></p></td>
<td><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td><p><strong>位置</strong></p></td>
<td><p><strong>國籍</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/坂下麻衣子.md" title="wikilink">坂下麻衣子</a></p></td>
<td><p>主攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/谷口雅美.md" title="wikilink">谷口雅美</a></p></td>
<td><p>主攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/山本愛.md" title="wikilink">山本愛</a></p></td>
<td><p>副攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/久保雅.md" title="wikilink">久保雅</a></p></td>
<td><p>副攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/位田愛.md" title="wikilink">位田愛</a> <small><strong>隊長</strong></small></p></td>
<td><p>主攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>6</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/西山由樹.md" title="wikilink">西山由樹</a></p></td>
<td><p>副攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>7</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/竹下佳江.md" title="wikilink">竹下佳江</a></p></td>
<td><p>二傳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>8</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/高木理江.md" title="wikilink">高木理江</a></p></td>
<td><p>主攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>9</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/石川友紀.md" title="wikilink">石川友紀</a></p></td>
<td><p>副攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>10</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/金軟景.md" title="wikilink">金軟景</a></p></td>
<td><p>主攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>11</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/小酒翔子.md" title="wikilink">小酒翔子</a></p></td>
<td><p>自由人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>12</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/西山慶樹.md" title="wikilink">西山慶樹</a></p></td>
<td><p>主攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>13</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/井上琴繪.md" title="wikilink">井上琴繪</a></p></td>
<td><p>自由人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>14</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/遠藤りつこ.md" title="wikilink">遠藤りつこ</a></p></td>
<td><p>二傳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>15</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/川原麻實.md" title="wikilink">川原麻實</a></p></td>
<td><p>主攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>16</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/神本千佳.md" title="wikilink">神本千佳</a></p></td>
<td><p>副攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>17</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/加藤千尋.md" title="wikilink">加藤千尋</a></p></td>
<td><p>副攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>18</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/河合由貴.md" title="wikilink">河合由貴</a></p></td>
<td><p>二傳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>19</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/千葉智枝美.md" title="wikilink">千葉智枝美</a></p></td>
<td><p>主攻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>-</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/芥川愛加.md" title="wikilink">芥川愛加</a></p></td>
<td><p>副攻</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 教練及職員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>職務</strong></p></td>
<td><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td><p><strong>國籍</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>部長</strong></p></td>
<td><p>武田祐二</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>總教練</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/石原昭久.md" title="wikilink">石原昭久</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>助理教練</strong></p></td>
<td><p>奥田修也</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>助理教練</strong></p></td>
<td><p>尾崎侯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>防護員</strong></p></td>
<td><p>熊谷大志</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>防護員</strong></p></td>
<td><p>菊地紀子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>防護員</strong></p></td>
<td><p>戶田勝</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>防護員</strong></p></td>
<td><p>中山卓也</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>助理</strong></p></td>
<td><p>橋本百合香</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>經理人</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/千野葉子.md" title="wikilink">千野葉子</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>公關次長</strong></p></td>
<td><p>西川登一</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>公關次長</strong></p></td>
<td><p>丹羽康雄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>總務次長</strong></p></td>
<td><p>高木正人</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 隊服贊助

  - [asics](../Page/asics.md "wikilink")

## 外部連結

  - [JT
    Marvelous官方網站](http://www.jti.co.jp/knowledge/marvelous/index.html)

[Category:日本排球隊](../Category/日本排球隊.md "wikilink")
[Category:日本女子體育隊](../Category/日本女子體育隊.md "wikilink")